\documentclass[12pt]{beamer}
%\usepackage{enumitem}
\usepackage[francais]{babel}
\usepackage[utf8]{inputenc}
\usepackage[T1]{fontenc}
\usepackage{multicol}



\usetheme{Berlin}

%\usepackage{listings}
%\usepackage{xcolor}

\definecolor{myblue}{rgb}{0.12,0.12,0.42}
%\setbeamercolor{author in head/foot}{fg=white,bg=myblue}

%\usecolortheme{beaver}
\usecolortheme{dolphin}
\setbeamertemplate{itemize item}{\scriptsize\raise1.25pt\hbox{\donotcoloroutermaths$\blacktriangleright$}}
\setbeamertemplate{itemize subitem}{\tiny\raise1.5pt\hbox{\donotcoloroutermaths$\blacktriangleright$}}
\setbeamertemplate{itemize subsubitem}{\tiny\raise1.5pt\hbox{\donotcoloroutermaths$\blacktriangleright$}}


\defbeamertemplate*{headline}{}
{
  \begin{beamercolorbox}[ht=2.25ex,dp=3ex,center]{section in head/foot}
    \insertnavigation{\paperwidth}
  \end{beamercolorbox}
}


\defbeamertemplate*{footline}{infolines}
{
  \leavevmode%
  \hbox{%
  \begin{beamercolorbox}[wd=.5\paperwidth,ht=2.25ex,dp=1ex,center]{title in head/foot}
    \usebeamerfont{title in head/foot}
  %  \centering
    \insertshorttitle
  \end{beamercolorbox}%
  
  \begin{beamercolorbox}[wd=.4\paperwidth,ht=2.25ex,dp=1ex,center]{author in head/foot}
    \usebeamerfont{author in head/foot}
 %   \centering
    Thales Communication and Security%\hspace*{2em}
  \end{beamercolorbox}%
  \begin{beamercolorbox}[wd=.1\paperwidth,ht=2.25ex,dp=1ex,center]{date in head/foot}
    \usebeamerfont{date in head/foot}%\insertshortdate{}\hspace*{2em}
    %Thales Communication and Security \hspace*{2em}
%    \centering
    \insertframenumber{} / \inserttotalframenumber%\hspace*{1em}
  \end{beamercolorbox}}
  \vskip0pt%
}

\title{Amélioration du transport \\dans les réseaux ad-hoc}
\author{Mathias Brulatout}
\institute{Tuteur : Jérémie Leguay}
%\titlegraphic{\includegraphics[scale=0.25]{thales.jpg}}
\date{\today}
\makeatletter
\newenvironment{withoutheadline}{
  \setbeamertemplate{headline}[default]
  \setbeamertemplate{footline}[default]
  \def\beamer@entrycode{\vspace*{-\headheight}}
}{}
\makeatother
\begin{document}
\begin{withoutheadline}
  \begin{frame}
    \titlepage
  \end{frame}
\end{withoutheadline}
\addtocounter{framenumber}{-1}


\section{Contexte}
\subsection{ }

\begin{frame}
  \frametitle{Contexte}
  \begin{columns}
    \begin{column}{.4\textwidth}
      Mobile Ad-hoc NETwork. \\~\\
      Forte latence. \\~\\
      Forte gigue. \\~\\
      Fort taux de perte. \\~\\
    \end{column}
    \begin{column}{.6\textwidth}
      \begin{figure}
        \includegraphics[scale=0.4]{manet.png}
        \caption{MANET}
      \end{figure}
    \end{column}
  \end{columns}
\end{frame}

\section{Problème}
\subsection{ }
\begin{frame}
  \frametitle{Problème}
  

  Transfert unicast totalement fiable. \\~\\

   Quelques idées :
  \begin{itemize}
  \item Renvoi des paquets, coûteux en ACK et délai.
  \item Utilisation du codage : limite les retours.
    \begin{itemize}
    \item Codes fontaines. (overhead)
    \item Codes linéaires. (RLNC)
    \end{itemize}
  \end{itemize}
  ~\\
   Comment bénéficier du codage pour : 
    \begin{itemize}
    \item Minimiser le temps de transfert.
    \item Minimiser l'overhead.
    \end{itemize}
    
\end{frame}

\begin{frame}
  \frametitle{Tetrys : Une solution pour le streaming}
  \begin{columns}
  \begin{column}{.4\textwidth}
    \centering
    $C_{k,n} = \sum_{i=k}^{n} \alpha_i \cdot P_i$\\~\\
    seed-based RLNC. \\~\\
    Redondance inline. (k=2)\\~\\
    ACK périodique de paquets vus.\\~\\
    Délai max de récupération de paquet.    
  \end{column}
  \begin{column}{.9\textwidth}
    \hspace{0.15cm}
    \rule{.5pt}{180pt}
    \hspace{0.15cm}
    %\begin{figure}
    %\centering
    \includegraphics[scale=0.3]{Tetrys.png}
    %\end{figure}
  \end{column}
  \end{columns}
\end{frame}

\begin{frame}
  \frametitle{Tetrys en pratique}
 
  Concept de paquet vu non implémenté.\\~\\
  ACK cumulatif au lieu du SACK. \\~\\
 
  Améliorations apportées : 
  \begin{itemize}
  \item Portage de NS2 vers NS3.
  \item Fiabilisation totale.
  \item Chaine de production de tests.
  \end{itemize}
\end{frame}

\section{Résultats}
\subsection{ }
\begin{frame}
\begin{center}
\vspace{-0.3cm}
\begin{figure}
\centering
\includegraphics[scale=0.4]{red25.png}
\vspace{-0.3cm}
\caption{Intervalle de confiance. 20\% d'erreur, redondance variable.}
\end{figure}
La redondance inline ne diminue pas le temps de transfert.
\end{center}
\end{frame}

\begin{frame}
\begin{center}
\vspace{-0.3cm}
\begin{figure}
\centering
\includegraphics[scale=0.4]{ackseqno.png}
\vspace{-0.3cm}
\caption{Seqno acquittés. 20\% d'erreur, 25\% de redondance.}
\end{figure}
La redondance inline en quantité suffisante permet de décoder lors du transfert.
\end{center}
\end{frame}


\begin{frame}
\begin{center}
\vspace{-0.3cm}
\begin{figure}
\centering
\includegraphics[scale=0.4]{badrun.png}
\vspace{-0.3cm}
\caption{Mauvais cas. 20\% d'erreur, 25\% de redondance.}
\end{figure}
Le décodage est coûteux s'il est fait à la fin du transfert.
\end{center}
\end{frame}



\begin{frame}
\begin{center}
\vspace{-0.3cm}
\begin{figure}
\centering
\includegraphics[scale=0.4]{goodrun.png}
\vspace{-0.3cm}
\caption{Bon cas. 20\% d'erreur, 25\% de redondance.}
\end{figure}
La redondance inline permet des décodages moins longs.
\end{center}
\end{frame}


\section{Perspectives}
\subsection{ }
\begin{frame}
  \frametitle{Perspectives}
  
  Uniformiser le débit applicatif. \\~\\
 Réduire le nombre d'opérations de décodage. \\~\\
  
  Idées : 
  \begin{itemize}
    \item Estimation du taux de perte. (moyenne mobile)
    \item Adaptation dynamique de la redondance : $k \ge \frac{1}{1-p}-1$.
    \item Fenêtre mobile de taille bornée.
  \end{itemize}
\end{frame}

\let\origaddtocontents=\addtocontents
\def\dontaddtocontents#1#2{}
\let\addtocontents=\dontaddtocontents
\section*{Conclusion}
\let\addtocontents=\origaddtocontents



\end{document}
